何志平行賄案下周再提訊 辯方再申請保釋 保釋金增加至超過1千萬美元

被控行賄非洲官員及洗黑錢的前民政事務局局長何志平，案件下星期一再提訊，何志平一方再向法院申請保釋。

代表律師在寫給法官的信件中重申，何志平不危害社會，也不會潛逃。律師提出將保釋金增加至超過1千萬美元，及在家帶上電子監察儀器，尋求法院批准保釋。

68歲的何志平自去年11月被捕後，一直關押在紐約曼哈頓下城區的懲教中心，他上月申請保釋被拒。

何志平被指代表一間總部設於上海的中國能源公司，分別向乍得和烏干達的政府高層，提供賄款，並同時被控洗黑錢罪。